[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(27 times 3^{ 2} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "9",
        "choice4": "27",
        "choice5": "81",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "(A {1, 3, 5, 7, 9 }, B {2, 3, 5, 7, 11 } ) 에 대하여 (n(A cap B) )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( lim_{{n to infty}} frac{8n^2 + 1}{2n^2 + 3n} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( log_3 9 + log_3 sqrt{3} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "1",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "2",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "( sum_{k 1}^{5} (k+1)^2 sum_{k 1}^{5} (k^2 + k) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "12",
        "choice2": "14",
        "choice3": "16",
        "choice4": "18",
        "choice5": "20",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "( lim_{x to 1^ } f(x) + lim_{x to 2^+} f(x) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "양수 (a )에 대하여 (4a + frac{1}{a} + 1 )의 최소값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "그림과 같이 집합 ( {x | x geq 2 } )에서 정의된 무리함수 (y sqrt{2x+a} + 3 )의 그래프가 점 ((2, b) )를 지날 때, 두 상수 (a ), (b )에 대하여 (a + b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "1",
        "choice3": "0",
        "choice4": "1",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "모든 항이 양수인 등비수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_2 2 sqrt{2} ), ( a_4 a_7 1 2 sqrt{2} ) 일 때, (a_8 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "(8 sqrt{2} )",
        "choice3": "16",
        "choice4": "(16 sqrt{2} )",
        "choice5": "32",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "첫째항이 ( frac{2}{5} ) 인 수열 ( {a_n } ) 은 모든 자연수 ( n ) 에 대하여 [ a_{n+1} begin{cases} 2a_n & (a_n le 1) a_n + 2 & (a_n > 1) end{cases} ] 을 만족시킨다. ( a_4 + a_{17} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{6}{5} )",
        "choice2": "( frac{8}{5} )",
        "choice3": "( 2 )",
        "choice4": "( frac{12}{5} )",
        "choice5": "( frac{14}{5} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "수열 ( {a_n } )의 일반항은 (a_n log left( 1 + frac{1}{n} right) )이다. ( sum_{n 1}^{99} a_n )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "전체집합 ( U { x mid x text{는 10 이하의 자연수} } )의 부분집합 ( A { x mid x text{는 10의 약수} } )에 대하여 [ (X A) subseteq (A X) ] 를 만족시키는 ( U )의 모든 부분집합 ( X )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "8",
        "choice3": "16",
        "choice4": "32",
        "choice5": "64",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "0이 아닌 두 실수 (a, b )에 대하여 ( log_2(a^2 + ab + b^2) 1 + log_2(a^2 ab + b^2) )일 때, ( frac{b}{a} + frac{a}{b} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "( x 1 )에서 연속일 때, 상수 ( a )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{6}{7} )",
        "choice2": "( frac{5}{7} )",
        "choice3": "( frac{4}{7} )",
        "choice4": "( frac{3}{7} )",
        "choice5": "( frac{2}{7} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "두 양수 (a, b )에 대하여 (2^a 3^b ), ((a 2)(b 2) 4 )일 때, (4^a times 3^{ b} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(12 )",
        "choice2": "(18 )",
        "choice3": "(36 )",
        "choice4": "(54 )",
        "choice5": "(72 )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "다항함수 ( f(x) )가 다음 조건을 만족시킬 때, ( f(3) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "12",
        "choice3": "13",
        "choice4": "14",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "그림과 같이 원 (x^2 + y^2 1 )과 곡선 (y sqrt{x + 1} )이 직선 (x t (0 < t < 1) )과 제1사분면에서 만나는 점을 각각 P, Q라 하자. 삼각형 OPQ의 넓이를 (S(t) )라 할 때, ( lim limits_{t to 0+} frac{S(t)}{t^2} )의 값은? (단, O는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{8} )",
        "choice2": "( frac{1}{4} )",
        "choice3": "( frac{3}{8} )",
        "choice4": "( frac{1}{2} )",
        "choice5": "( frac{5}{8} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "위의 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 ( f(p) ), ( g(p) )라 하고, (다)에 알맞은 수를 ( k )라 할 때, ( f(k) times g(k) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "$ lim limits_{n to infty} S_n$ 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{15 sqrt{3}}{7} )",
        "choice2": "( frac{16 sqrt{3}}{7} )",
        "choice3": "( frac{17 sqrt{3}}{7} )",
        "choice4": "( frac{18 sqrt{3}}{7} )",
        "choice5": "( frac{19 sqrt{3}}{7} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "2가 아닌 양수 (a )에 대하여 함수 [ f(x) begin{cases} (x a)^2 & text{(x ≤ a)} (x 2)(x a) & text{(x > a)} end{cases} ] 가 다음 조건을 만족시킬 때, (f(3a) )의 값은? [4점] 조건 (가) (f(c) 0 )인 (c )가 0과 (1 + frac{a}{2} ) 사이에 적어도 하나 존재한다. (나) 세 점 ((2, f(2)), (a, f(a)), left(1 + frac{a}{2}, f left(1 + frac{a}{2} right) right) )를 꼭짓점으로 하는 삼각형의 넓이는 ( frac{1}{8} )이다. ① 2 ② 4 ③ 8 ④ 16 ⑤ 32",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "8",
        "choice4": "16",
        "choice5": "32",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "곡선 ( y x^2 ) 위의 점을 ( P_n (x_n, x_n^2) ) 이라 하자. 점 ( P_1(0, 0) )이고, 직선 ( P_n P_{n+1} )의 기울기를 ( a_n )이라 할 때, 수열 ( {a_n } )이 다음 조건을 만족시킨다. (단, ( n )은 자연수이다.) (가) ( a_1 3 ) (나) ( d > 3 )인 상수 ( d )에 대하여 [ a_{n+1} a_n + d ; (n 1, 2, 3, cdots) 이다. ] <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ,ㄴ",
        "choice3": "ㄱ,ㄷ",
        "choice4": "ㄴ,ㄷ",
        "choice5": "ㄱ,ㄴ,ㄷ",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "‘ (x 5 )이면 (x^2 a )이다.’ 가 참이 되도록 하는 상수 (a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 25
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "가 모든 실수 (x )에 대하여 ((f circ g)(x) x )를 만족시킬 때, (100(a + b) )의 값을 구하시오. (단, (a, b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 500
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "수열 ( {a_n } )에 대하여 급수 ( sum_{n 1}^{ infty} left( frac{2n}{12n + 3} a_n 1 right) ) 이 수렴할 때, ( lim_{n to infty} a_n )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "가 (x 2 )에서 미분가능할 때, (a^2 + b^2 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 20
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "실수 (x )에 대한 두 조건 ( p left| x frac{3}{2} right| le a ), ( q 2x^2 x 6 le 0 ) 에 대하여 ( p )가 ( q )이기 위한 필요조건이 되도록 하는 양수 ( a )의 최소값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 3
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "2 이상의 자연수 ( n )에 대하여 ( (7 2n)^3 )의 ( n )제곱근 중에서 실수인 것의 개수를 ( f(n) )이라 할 때, ( sum_{n 2}^{100} f(n) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 51
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "그림과 같이 함수 ( f(x) frac{2x}{6x 9} )의 그래프 위의 점 중에서 제1사분면에 있는 점을 ( P ), 제4사분면에 있는 점을 ( Q )라 할 때, 점 ( P )에서 ( x )축, ( y )축에 내린 수선의 발을 각각 ( A, B )라 하고, 점 ( Q )에서 ( x )축, ( y )축에 내린 수선의 발을 각각 ( C, D )라 하자. 두 사각형 ( OAPB, ODQC )가 정사각형일 때, ( overline{OP} overline{OQ} m n )이다. ( m + n )의 값을 구하시오. (단, ( O )는 원점이고, ( m, n )은 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 18
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "2 이상의 자연수 (n )과 두 점수 (a, b )에 대하여 좌표평면 위의 세 점 (A(a, b), B(0, 2), C(0, 2^n) )을 꼭짓점으로 하는 삼각형 (ABC )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) ( angle B 90^ circ )인 직각삼각형이다. (나) (|ab| leq 2^{n+1} ) 위의 조건을 만족시키는 모든 삼각형 (ABC )의 넓이의 합을 (S_n )이라 할 때, ( lim_{n to infty} frac{S_n}{8^{n 2}} )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 32
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "세 정수 (a ), (b ), (c )에 대하여 이차함수 (f(x) a(x b)^2 + c )라 하고, 함수 (f(x) )에 대하여 함수 (g(x) )를 [ g(x) begin{cases} f(x) & (x geq 0) f( x) & (x < 0) end{cases} ] 이라 하자. 실수 (t )에 대하여 직선 (y t )가 곡선 (y g(x) )와 만나는 서로 다른 점의 개수를 (h(t) )라 할 때, 함수 (h(t) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) (h(2) < h( 1) < h(0) ) (나) 함수 ((t^2 t)h(t) )는 모든 실수 (t )에서 연속이다. (80f left( frac{1}{2} right) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 60
    }
]